7 maneras sensuales en las que no sabías que las bacterias reaccionan en tu cuerpo

 
 Cuando eliges a alguien de entre el resto para fijar tu atención en esa persona, la primera elección es tuya y depende completamente de la carga emocional y los elementos inherentes a la sociedad que te sirven para juzgar inconscientemente si se trata de una persona atractiva o no. El siguiente paso no lo das realmente tú, sino las bacterias en tu organismo, respondiendo sobre su gusto o desagrado por las de la persona en cuestión: los besos, las caricias, el olor, el sexo y todo aquello que se antoja completamente agradable en una persona, y con otras lo imaginas deleznable; esto se debe a la forma en que las bacterias de ambos se relacionan entre sí. 
 Éstas juegan un papel fundamental en el correcto funcionamiento del cuerpo, a tal grado que el estómago contiene más de cien trillones de microorganismos que superan en número a las células presentes en cada ser humano. Durante mucho tiempo, el poder de las bacterias se subestimó, identificándose solamente con los tipos de bacterias dañinos capaces de causar infecciones; sin embargo, los avances en la ciencia biológica y médica han demostrado que la existencia de estos organismos no sólo regula nuestra salud, la capacidad de digestión o la eficiencia del sistema inmune, sino que también se encargan de algo insospechado, una decisión tan personal como íntima: elegir a la persona perfecta para el amor y por supuesto, la reproducción sexual . 
 ¿Quieres saber cuáles son los hechos y decisiones que considerabas naturales y espontáneos, pero que en realidad juzgan las bacterias por ti? Estas son las siete maneras en que estos microorganismos reaccionan sensualmente en la búsqueda de la pareja sexual idónea para ti: 
 
  
 7. Para demostrar la predisposición genética del organismo a ciertos tipos de bacterias relacionadas con el impulso sexual, en 1995 se llevó a cabo una prueba donde distintos tipos de hombres cedieron la playera que utilizaron después de hacer ejercicio. Posteriormente, se pidió a un grupo de mujeres que olieran cada una y eligieran la del olor más agradable para sus sentidos. En todos los casos, las féminas seleccionaron las playeras de los hombres cuyas bacterias resultaban distintas, demostrando que un poderoso atractivo biológico y de elección de pareja sexual se localiza en la relación entre bacterias, que produce mejores posibilidades de aumentar la inmunidad en la especie. 
 
  
 6. Una de las formas más placenteras de compartir bacterias con esa persona especial es a través del beso. Investigadores de la Universidad de Ámsterdam pidieron a un grupo de personas besar a su pareja apasionadamente durante diez segundos en dos ocasiones, la segunda después de beber un yogurt probiótico. El análisis demostró que en cada beso romántico, cerca de 80 millones de bacterias se comparten y encuentran refugio en los labios y la lengua de la persona amada. 
 
  
 5. Mientras la carga bacteriana de la vagina es mucho mayor que la del pene y ayuda a regular el microbioma local, el aparato reproductor masculino requiere de una presencia menor de microorganismos para funcionar correctamente. Un aumento en el nivel de bacterias en el semen puede ocasionar graves trastornos a la movilidad de los espermatozoides, afectando negativamente a la fertilidad. 
 
  
 4. La diversidad entre las bacterias juega un papel significativo en la elección de pareja sexual. Mientras menos bacterias en el organismo coincidan con las de otra persona, mayor es la posibilidad de que actividades donde los microorganismos entran en contacto nos parezcan más o menos atractivas, como besar, tomar de la mano u oler a una persona que pretendes. 
 
  
 3. Un estudio en el Reino Unido demostró que las parejas que comparten más agentes microbianos salivales en común son más propensos a besarse que aquellos que tienen menos afinidad de bacterias en la boca. Se trata de una atracción a nivel bacteriano, una trampa evolutiva imperceptible pero eficiente para mantener a dos personas embelesadas. 
 
  
 2. Las bacterias están en todas partes y revelan la afinidad que alguien tiene con otra persona. A través de un estudio realizado con mamíferos similares –como los simios–, se demostró que la composición en las heces fecales varía según la pareja sexual con quien estés. Esto se debe al aumento de la “conexión” bacteriana entre dos personas que se abrazan, toman sus manos, se besan y tienen relaciones sexuales a menudo. 
 
  
 1. Para enamorarse perdidamente de alguien es necesario que las bacterias lo aprueben. Recientemente, la Universidad de Liverpool descubrió el vínculo que existe entre la producción de feromonas y su afectación en los microorganismos existentes en el estómago. La apreciación subjetiva de un sabor, olor, gusto o tacto depende en gran medida del funcionamiento de las bacterias en el cuerpo. Para que se produzca un flechazo, no solamente se necesita de la atracción física, las bacterias deben confirmarlo. 
 – ¿Qué otras actitudes que creemos tan personales y basadas en los gustos propios están influenciadas por la genética al momento de elegir una pareja? Estas son las proporciones del pene perfecto según la ciencia . ¿Quieres aprovechar las trampas evolutivas a tu favor para parecer una persona más sensual? No te pierdas de estas  9 cosas científicamente comprobadas que te hacen más atractiva .